\documentclass[../thesis.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Tên đề tài}
	- Xây dựng ứng dụng cho mượn và trao đổi sách trên Android Smartphone

\section{Nội dung đề tài}
	Đọc sách từ lâu luôn là nhu cầu thiết yếu của con người. Việc đọc sách giúp chúng ta rèn luyện \textcolor{red}{...} cũng như mở rộng kiến thức của bản thân, đồng thời kết nối con người với con người qua nghệ thuật văn chương. Các thư viện hay nhà sách từ đó ra đời như là nguồn đọc cho mọi người. Ngày nay, với sự phát triển của Internet, sự tương tác giữa người đọc sách với nguồn cung cấp có thể diễn ra tức thời và giúp cho việc tiếp cận với sách dễ dàng hơn. 
	\textcolor{red}{Với ý tưởng giúp kết nối những người yêu đọc sách lại với nhau. Chúng em muốn phát triển một hệ thống tủ sách online được đóng góp và sử dụng bởi cộng đồng, đồng thời cung cấp các chức năng tương tác như trao đổi, mượn hay cho mượn sách giúp cho việc tiếp cận sách dễ dàng hơn.}

\section{Đối tượng, phạm vi và phương pháp nghiên cứu}
	\subsection{Đối tượng và phạm vi nghiên cứu}
	\begin{enumerate}
		\item Nghiên cứu quy trình xây dựng và phát triển của một Web API
		\begin{itemize}			
			\item Thiết kế một cơ sở dữ liệu
			\item Thiết kế RESTful API
			\item Ngôn ngữ lập trình Python và framework Django
		\end{itemize}
	
		\item Nghiên cứu quy trình xây dựng và phát triển của một Front-end Web
		\begin{itemize}
			\item Thiết kế giao diện website
			\item Ngôn ngữ lập trình web: HTML, CSS và Javascript
			\item Framework lập trình web: ReactJS
		\end{itemize}
	
		\item Nghiên cứu quy trình xây dựng và phát triển của ứng dụng điện thoại Android.
		\begin{itemize}
			\item ...
			\item ...
			\item Công nghệ GPS trên thiết bị điện thoại
		\end{itemize}
	
		\item Nghiên cứu về công nghệ Map của Google
		\begin{itemize}
			\item Android Map API
			\item Javascript Map API
			\item Direction API
			\item Geocoding API
		\end{itemize}
	
		\item Nghiên cứu về nhu cầu tìm kiếm bạn đọc cũng như trao đổi sách giữa con người với con người.
	\end{enumerate}	

	\subsection{Phương pháp nghiên cứu}
	\begin{itemize}
		\item Tham khảo một số công trình hay ứng dụng tương tự đã ra đời, phân tích các điểm cần cải thiện và áp dụng cho ứng dụng hiện tại.
		\item Áp dụng thử nghiệm các công nghệ cho việc việc thiết kế và xây dựng ứng dụng (Android-Java, ReactJS, Django, Google Map API).
		\item Khảo sát nhu cầu trao đổi và cho mượn sách, xác định các hướng đi cần thiết cho ứng dụng.
	\end{itemize}
	
\section{Thời gian nghiên cứu}
	\begin{table}[ht!]
		\centering
		\begin{tabular}{|p{5cm}|p{9cm}|}		
			\hline
			Thời gian & Mô tả \\
			\hline
			Thời gian & Mô tả \\
			Thời gian & Mô tả \\
			Thời gian & Mô tả \\
			Thời gian & Mô tả \\
			Thời gian & Mô tả \\
			Thời gian & Mô tả \\
			Thời gian & Mô tả \\			
			Thời gian & Mô tả \\
			Thời gian & Mô tả \\
			Thời gian & Mô tả \\
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Caption text} 
	\end{table}
	
\section{Cấu trúc báo cáo}
	- Gồm 5 chương
	\begin{itemize}
		\item Chương 1: Giới thiệu về đề tài
		\item Chương 2: Các công nghệ được sử dụng
		\item Chương 3: Phân tích bài toán và thiết kế hệ thống
		\item Chương 4: Áp dụng thực nghiệm
		\item Chương 5: Kết luận
	\end{itemize}
	
\end{document}